\documentclass{article} 

\title{Analyse Groep 4:\\Plagiaatcontrole: reflectie} 
\author{Mihály Csonka\\1644219\and Ward Segers\\1642793} 
\date{17 november 2019}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel}

\begin{document} 
\maketitle

\section{Implementatie}
De pipeline is lichtjes aangepast t.o.v.~de analyse. In ons origineel design reduceerden we in stap 4 de tuples \texttt{(band\_nr, (filename, hash\_index, min\_hash))}. Dit gaf ons de files die, per band, samen in een bucket zitten.

Deze stap is nu naar achteren verschoven en is nu een map-fase geworden. Dit is logischer in het MapReduce-paradigma, aangezien de key-value signatures veranderen en er meerdere items worden ge-emit. De reduce-fase tussenin is simpelweg afwezig.

Ook is de output van deze fase aangepast. Buckets zijn per band uniek. Dit hadden wij bij de analyse over het hoofd gezien. De output signature is nu dus \texttt{((bucket\_idx, band\_nr), (file1, file2))}. Dit komt ook mooi uit, aangezien we eenvoudiger kunnen paralleliseren over de nieuwe key. Zo kunnen we de data over meer nodes verdelen dan met de signature \texttt{(bucket\_nr, <files>)}, die we origineel planden.

Na deze stap hebben we het filteren van de kandidaten geïmplementeerd. Dit wordt gedaan door het Jaccard algoritme direct op de files toe te passen.

Hierna dedupliceren we de data voordat de resultaten worden uitgeschreven. Bestanden kunnen nl.\ in meerdere banden in buckets met eenzelfde index terecht komen. 

\section{Min-hashing argumentatie}
Zoals vermeld in de analyse, maakt onze min-hashing geen gebruik van een sparse matrix die dan wordt gepermuteerd. Dit is omdat het opslaan van nullen, m.a.w.\ de afwezigheid van een token, te veel geheugen inneemt.

Onze min-hashing implementatie gebruikt, i.p.v.\ willekeurige permutaties, willekeurige hashfuncties om token-rijen door elkaar te gooien. Daarnaa nemen we de minimum hashwaarde als signature waarde.

Deze methode is in principe identiek aan de sparse-matrix methode om signatures te berekenen. Dit is eenvoudig te zien indien we nadenken over \textit{wat} de technieken doen, i.p.v. \textit{hoe} ze het doen. Beide technieken nemen, voor een gegeven iteratie, bestand en token combinatie, de kleinste bestaande gerandomiseerde token-waarde als de waarde van de respectievelijke cell in de signature matrix. Indien de gebruikte hashfuncties perfect overeenkomen met de permutatie operatie dan is de output van de technieken hetzelfde, gegeven eenzelfde data, aantal operaties en seeds. 

Hashfuncties komen echter niet \'e\'en-op-\'e\'en overeen met permutaties. Er kunnen nl. botsingen optreden die bij permutaties, per definitie, nooit kunnen voorkomen. Om dit te voorkomen moeten de hashfuncties zorgvuldig gekozen worden. Voor onze implementatie hebben we gekozen voor \texttt{(shingle\_hash + seed) \% NUMERIC\_MAX}. De constante \texttt{NUMERIC\_MAX} is hier van \textit{groot} belang. Indien deze factor minder dan het aantal tokens zou zijn, dat we in onze implementatie trouwens nooit tellen, dan zouden er botsingen optreden.

Het verschil is dat de sparse-matrix methode eerst over enkele nullen moet lopen voordat de kleinste rij-waarde gevonden wordt. Dit, samen met dat het de hele matrix benodigd om een permutatie te maken, zorgen er voor dat het niet paralleliseerbaar is. Het individueel berekenen van hashes, gegeven een seed, is wel distribueerbaar.

\section{Problemen}
Er waren een paar complicaties opgetreden tijdens dit project:
\begin{itemize}
    \item Het duurde even voordat we een manier vonden om min-hashing te paralleliseren.
    \item Google Cloud Platform is vrij ingewikkeld, zeker voor een relatief beperkt project als dit. Ook het niet kunnen activeren van de credits was een struikelblok.
    \item Er is verrassend weinig informatie over custom coders te vinden online. Dit heeft dan ook het meerendeel van onze programeertijd ingenomen. Natuurlijk was dit voordat we ons herinnerden dat er een voorbeeld was gedeeld door de assistent. Algemeen is Apache Beam ook een vrij nieuw project, waardoor er niet veel documentatie over te vinden is.
    \item Java vereist dat we voor elke stap in onze pipeline een nieuwe class moesten maken. Dit is vrij omslachtig. Ook null is voor ons een nadeel, omdat elk voorwerp ook null kan zijn. Hierdoor hebben we enkele bugs gekregen. Achteraf gezien waren we misschien beter af geweest met een implementatie in Python of Kotlin. Bovendien hadden we dan in Python gebruik kunnen maken van de geïntegreerde tokenizer, zodat we deze \textit{native} konden aanroepen en geen nood hadden aan de getokenizede versie van de assistent.
\end{itemize}

\section{Pipeline}

Figuur~\ref{pipeline} toont de pipeline, zoals het uiteindelijk is geïmplementeerd.

Na het inlezen van de getokenizede submissions, maken we van alle tokens shingles. Elke shingle emitten we \texttt{n} keer, met \texttt{n} het aantal gewenste rijen in de signature matrix.

Vervolgens reduceren we de shingles \texttt{n} keer per bestand tot minhashes. Hierbij gebruiken we de emit index als seed voor de hashfuncties. Op deze manier kan elke cell van de signature matrix gedistribueerd berekend worden. De numerieke waarde van een shingle wordt berekend als de decimale waarde van de md5 hash hiervan. Dit is deterministisch en consistent over verschillende nodes.

De minhashes mappen we vervolgens op banden.

De volgende stap is het mappen van bestanden naar buckets, en dit per band. Een bestand bestaat hier echter maar uit een subset rijen door de banding. Dit gebeurt door, zoals gegeven, de som van de signature waardes op te tellen en te moduleren over het aantal buckets. We emitten per bucket en per band alle files die tot dit tuple behoren.

Tot slot nemen we alle unieke combinaties van bestanden in eenzelfde bucket. Van deze combinaties berekenen we telkens de effectieve Jaccard similariteit. De paren die effectief boven de gekozen threshold liggen worden weggeschreven.

\begin{figure}
    \hspace{2.2em}
    \includegraphics[scale=0.58]{pipeline.png}
    \caption{De finale pipeline. Hier gebruiken we de notatie \texttt{<T>} om een collectie van type \texttt{T} te representeren.}\label{pipeline}
    \end{figure}

\section{Mogelijke verbeteringen}

Verdere benchmarking van het algoritme met verschillende waardes voor de parameters banding, minhashes, threshold… zouden betere resultaten sneller kunnen geven. Ook een verdere analyse van de bottlenecks in ons programma zouden het sneller kunnen laten lopen.

\section{Gevonden resultaten}

Over het algemeen zien we dat veel submissies, binnen eenzelfde taak, worden gezien als plagiaat van elkaar. Dit is wellicht te wijten aan het feit dat de opdrachten vrij beperkt zijn en allemaal hetzelfde plan moeten overlopen. Bijvoorbeeld bij de opdrachten die vragen naar de hoeveelheid geld zal iedereen eerst vragen naar hoeveel muntstukken de gebruiker heeft. De vrijheid die de student heeft is vrij beperkt. Het zit daar vooral in de strings in printstatements, keuzes van variabelnamen, kiezen of geld bijgehouden wordt als float (in €) of als integer (in €c) en te kiezen waar converties worden uitgevoerd.

Anderzijds is er natuurlijk ook het feit dat een student mogelijks meermaals indient, bijvoorbeeld nadat hij een bug vond in zijn code. Hierna krijgt een student het probleem dat de code die hij indient als plagiaat van zichzelf bestempelt zal worden.

Voor een hoge theoretische threshold (90\%), ingesteld door aantal banden, aantal hashes en indirect aantal rijen per band te kiezen, geeft onze pipeline resultaat paren zoals:
\begin{itemize}
    \item 3588074.py, 3588077.py
    \item 3587309.py, 3587307.py
    \item 3606015.py, 3606024.py
    \item 3606509.py, 3606507.py
    \item 3587164.py, 3587106.py
\end{itemize}
Deze verschillen enkel in variabelnamen en in het al dan niet aanwezig zijn van enkele tokens.

Een zeer lage threshold (55\%) is echter slecht in het detecteren van plagiaat. Het labelt veel paren die geen plagiaat zijn. Voorbeelden hiervan zijn:
\begin{itemize}
    \item 3586882.py, 3608357.py
    \item 3586951.py, 3608357.py
    \item 3588498.py, 3608357.py
\end{itemize}

Een leuk voorbeeld van een paar dat gedeeltelijk geplagieerd zou kunnen zijn is 3588554.py en 3588486.py. De \texttt{merge\_list} functie is kompleet verschillend, maar de \texttt{merge\_sort} functies zijn duidelijk copy-paste code.

\end{document}